醫生憂公院入住率飆至250%

醫生憂公院入住率飆至250%

港聞

陳肇始

【本報訊】冬季流感雖然未到，但公立醫院逼爆問題持續嚴峻，公院內科病房過去兩周佔用率平均逾100%。有前線醫生於社交平台向食物及衞生局局長陳肇始發英文公開信，指逼爆問題在流感高峯過後沒改善，擔心病房入住率未來或飆至250%、醫護無法在床邊為病人救治，要求陳肇始提供短期方案解決問題。

該篇公開信由一名自稱初級內科醫生所撰寫，前晚於fb的「Medic Secrets」發佈。信件抬頭寫給陳肇始（Dear Prof. Sophia Chan），內文指，最近公院急症室使用率、病房入住率均有重回流感高峯期的迹象。內文舉例指，近日某醫院一個30床的急症病房的入住率，曾在8小時內由50%急增至逾130%，即接收逾39名病人。

促陳肇始解決

文章指，估計隨着天氣轉冷，情況會更差；到了冬季流感高峯，更加是不敢想像。撰文者質疑，屆時醫護是否能夠在床邊為病人救治、施行心肺復甦，甚至連基本檢查也無法進行。撰文者稱，盼邀請陳肇始數日內親自到醫院急症病房了解實地情況；又盼她能提供短期方法解決問題。
有屯門醫院急症室醫生指，最近平均每日有80至90人需從急症室送上內科病房，個別日子更破百，數字貼近流感高峯時期。倘早上要上病房，一般等數小時至中午才能上病房，但暫未見到天氣轉涼令求診者增，相信未來天氣轉冷情況會更嚴峻。有伊利沙伯醫院急症室醫生指，接收急症病人的內科病房最近數日佔用率約132%，平均每間房由40張床加至近53張床。

醫管局發言人指，過去兩周公院內科病房整體佔用率平均逾100%。食衞局回覆指，會與醫管局繼續密切監察病房佔用率數據。醫管局已制訂應變計劃應付即將到臨的冬季流感高峯，食衞局會在資源方面加以配合，包括繼續在公共醫療服務增撥資源。

■記者于健民

唔緊要
可以訓埋殮房啲雪櫃

流感洗唔洗去醫院咁嚴重,肯定又係班廢老

而家班粉皮咳兩聲都急症

廢老中流感多數送埋併發症

香港咁大壓力 不如開始接受自願安樂死 我諗情況會改善好多

送愛國廢老去發達的中國醫病啦

and cut 醫療 budget

獨居老人咪幾好 死咗都無人知

借機引入大陸醫生 免試 / 整易d 1對1有醫生計劃 反正高官睇名醫/鬼佬

起多幾間醫院同埋停外來人口吧啦
太多人湧入多多公共設施都唔夠啦

每年咁多盈餘就cut醫療
真係屌柒班仆街

做到醫療人手不足,引入中國名醫到公立醫院

Cut醫療開支係順手幫香港換血
政府咁鍾意叫香港人返大陸發展
試下叫佢地返大陸醫院囉 反正遲下都冇分別啦

十幾年前醫生會問你想唔想留院觀察
依家就唔到最後一刻都唔會留你瞓醫院

On9，做到死啦，你估睇唔哂d病人你放得工咩，本來有得救救唔到都過意唔去啦，醫護同病人都辛苦，睇咁多病人就冇辦法做得周道，到時又俾人屌態度唔好

講野之前有冇用過個腦

請教劏房業主啦

買定醫保自求多福啦

屌 啲醫院篤下數加大個base咪得
呢世都上唔到250%

每日150人仲要好多5，60歲，落黎前又唔洗驗身，份份鐘本身已經百病纏身